\documentclass{classrep}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}

\studycycle{Informatyka, studia STACJONARNE, I st.}
\coursesemester{VI}

\coursename{Komputerowe systemy rozpoznawania}
\courseyear{2020/2021}

\courseteacher{prof. dr hab. inż. Adam Niewiadomski}
\coursegroup{poniedziałek, 12:00}

\author{
  \studentinfo{Julia Szymańska}{224441} \and
  \studentinfo{Przemysław Zdrzalik}{224466} }

\title{Projekt 1. Klasyfikacja dokumentów tekstowych}

\begin{document}
\maketitle


\section{Cel projektu}
Celem projektu jest stworzenie aplikacji klasyfikującej zbiór danych tekstowych metodą K najbliższych sąsiadów (k-NN). Aplikacja ma za zadanie dokonać ekstrakcji cech z podanego zbioru tekstów oraz dokonać następnie ich klasyfikację.\\


\section{Klasyfikacja nadzorowana metodą $k$-NN}

Metoda K najbliższych sąsiadów, w skrócie metoda $k$-NN, jest to algorytm stosowany do klasyfikacji, który nie wymaga etapu uczenia. 
Polega na zaklasyfikowaniu rozpatrywanego elementu do grupy ze zbioru uczącego, gdzie spośród k najbliższych rozpatrywanemu elementowi sąsiadów najwięcej z nich należy do tej grupy. Klasyfikator przyjmuje cztery parametry wejściowe takie jak: warotść k - ilość rozpatrywanych sąsiadów, proporcje podziału zbiorów na zbior uczący i zbiór testowy, zbiór cech, a także metrykę i/lub miarę prawdopodobieństwa. Wynikiem klasyfikacji jest zaklasyfikowanie elementu do jednego ze zbiorów uczących. 


\subsection{Ekstrakcja cech, wektory cech}
Na zbiorach danych tekstowych należy dokonać ekstrakcji cech, które będą wartościami rzeczywistymi oraz tekstowymi. Dane cechy będą reprezentowały tekst w postaci wektora cech podczas procesu klasyfikacji. \\
Wyekstrahowane cechy, min. 10, opisane słownie oraz wzorami, z objaśnieniem
wszystkich symboli i przykładami użycia (ułatwiających czytelnikowi zrozumienie ich
znaczenia w zadaniu klasyfikacji). Postać wektora wartości cech po procesie
ekstrakcji. Użyte oznaczenia są jednolite w całym
raporcie/sprawozdaniu. \\ 






\subsection{Miary jakości klasyfikacji} 
Miary jakości klasyfikacji (Accuracy, Precision,
Recall, F1). We wprowadzeniu zaprezentować minimum teorii potrzebnej do realizacji
zadania, tak by inżynier innej specjalności zrozumiał dalszy opis.\\
\indent Stosowane wzory, oznaczenia z objaśnieniami znaczenia symboli użytych w
doświadczeniu. Oznaczenia jednolite w obrębie całego sprawozdania.  Opis zawiera przypisy do bibliografii zgodnie z
Polską Normą, (zob. materiały BG PŁ).\\
\noindent {\bf Sekcja uzupełniona jako efekt zadania Tydzień 03 wg Harmonogramu Zajęć
na WIKAMP KSR.}


\section{Klasyfikacja z użyciem metryk i miar podobieństwa tekstów}
Wzory, znaczenia i opisy symboli zastosowanych metryk z
przykładami. Wzory, opisy i znaczenia miar
podobieństwa tekstów zastosowanych w obliczaniu metryk dla wektorów cech z
przykładami dla każdej miary \cite{niewiadomski08}.  Oznaczenia jednolite w obrębie całego sprawozdania.  Wstępne wyniki miary Accuracy dla próbnych klasyfikacji na ograniczonym zbiorze tekstów (podać parametry i kryteria
wyboru wg punktów 3.-8. z opisu Projektu 1.). \\ 
\noindent {\bf Sekcja uzupełniona jako efekt zadania Tydzień 04 wg Harmonogramu Zajęć
na WIKAMP KSR.}

\section{Budowa aplikacji}
\subsection{Diagramy UML}
Diagramy UML i zwięzłe opisy: idei aplikacji, modułu ekstrakcji i modułu
klasyfikatora.\\
\noindent {\bf Sekcja uzupełniona jako efekt zadania Tydzień 03 wg Harmonogramu Zajęć
na WIKAMP KSR.}

\subsection{Prezentacja wyników, interfejs użytkownika} 
Krótki ilustrowany opis jak użytkownik może korzystać z aplikacji, w~szczególności wprowadzać parametry klasyfikacji i odczytywać wyniki. Wersja JRE i inne wymogi
niezbędne do uruchomienia aplikacji przez użytkownika na własnym komputerze. \\
\noindent {\bf Sekcja uzupełniona jako efekt zadania Tydzień 04 wg Harmonogramu Zajęć
na WIKAMP KSR.}

\section{Wyniki klasyfikacji dla różnych parametrów wejściowych}
Wyniki kolejnych eksperymentów wg punktów 2.-8. opisu projektu 1.  Wykresy i tabele
obowiązkowe, dokładnie opisane w ,,captions'' (tytułach), konieczny opis osi i
jednostek wykresów oraz kolumn i wierszy tabel.\\ 

{**Ewentualne wyniki realizacji punktu 9. opisu Projektu 1., czyli,,na ocenę 5.0'' i ich porównanie do wyników z
części obowiązkowej**.}\\

\noindent {\bf Sekcja uzupełniona jako efekt zadania Tydzień 05 wg Harmonogramu Zajęć
na WIKAMP KSR.}


\section{Dyskusja, wnioski}
Dokładne interpretacje uzyskanych wyników w zależności od parametrów klasyfikacji
opisanych w punktach 3.-8 opisu Projektu 1. 
Szczególnie istotne są wnioski o charakterze uniwersalnym, istotne dla podobnych zadań. 
Omówić i wyjaśnić napotkane problemy (jeśli były). Każdy wniosek/problem powinien mieć poparcie
w przeprowadzonych eksperymentach (odwołania do konkretnych wyników: wykresów,
tabel). \\
\underline{Dla końcowej oceny jest to najważniejsza sekcja} sprawozdania, gdyż prezentuje poziom
zrozumienia rozwiązywanego problemu.\\

** Możliwości kontynuacji prac w obszarze systemów rozpoznawania, zwłaszcza w kontekście pracy inżynierskiej,
magisterskiej, naukowej, itp. **\\

\noindent {\bf Sekcja uzupełniona jako efekt zadania Tydzień 06 wg Harmonogramu Zajęć
na WIKAMP KSR.}


\section{Braki w realizacji projektu 1.}
Wymienić wg opisu Projektu 1. wszystkie niezrealizowane obowiązkowe elementy projektu, ewentualnie
podać merytoryczne (ale nie czasowe) przyczyny tych braków. 


\begin{thebibliography}{0}
\bibitem{tadeusiewicz90} R. Tadeusiewicz: Rozpoznawanie obrazów, PWN, Warszawa, 1991.  
\bibitem{niewiadomski08} A. Niewiadomski, Methods for the Linguistic Summarization of Data: Applications of Fuzzy Sets and Their Extensions, Akademicka Oficyna Wydawnicza EXIT, Warszawa, 2008.
\end{thebibliography}

Literatura zawiera wyłącznie źródła recenzowane i/lub o potwierdzonej wiarygodności,
możliwe do weryfikacji i cytowane w sprawozdaniu. 
\end{document}
